<resources>
    <string name="app_name">Artikel Kesehatan</string>
    <!--  title  -->
    <string name="artikel1">HIPERTENSI : DARI ORANG DEWASA, IBU HAMIL, HINGGA USIA TUA </string>
    <string name="artikel2">Imunisasi PCV (Pneumococcal Conjugate Vaccine) untuk Membentuk Kekebalan Tubuh Bayi dan Balita terhadap Penyakit Pneumonia</string>
    <string name="artikel3">Dampak Self-Diagnose terhadap Kesehatan Mental</string>
    <string name="artikel4">Yuk Tetap Sehat, Bebas Anemia</string>
    <string name="artikel5">Mengenal dan Mewaspadai Demam Berdarah Dengue (DBD)</string>
    <string name="artikel6">Mengenal Penyakit Difteri</string>
    <string name="artikel7">mengenal rokok dan dampaknya bagi kesehatan</string>
    <string name="artikel8">Mencuci Tangan Dengan Air Bersih Dan Sabun</string>
    <string name="artikel9">TBC, Apa Itu</string>
    <string name="artikel10">Bagaimana Mencegah Diare</string>

    <!--  deskripsi  -->
    <string name="deskripsi1">Hipertensi atau tekanan darah tinggi adalah peningkatan tekanan darah sistolik lebih dari 140 mmHg dan tekanan darah diastolik lebih dari 90 mmHg pada dua kali pengukuran dengan selang waktu lima menit dalam keadaan cukup istirahat/ tenang (InfoDATIN, Kemenkes RI).
Penelitian membuktikan bahwa semakin tinggi tekanan darah seseorang, semakin tinggi pula risiko orang tersebut terkena penyakit jantung, gagal ginjal, dan stroke. Awal dari semua penyakit komplikasi itu yaitu kehilangan keseimbangan. Ketika tekanan darah tinggi naik, maka seseorang akan kesulitan berjalan karena tengkuk, leher, dan punggung akan terasa berat dan pegal. Ini disebabkan oleh kadar kolesterol yang langsung menyerang syaraf keseimbangan.</string>
    <string name="deskripsi2">Pneumonia merupakan penyebab utama kematian balita di dunia. Hasil penelitian Rudan, dkk (2004) di negara berkembang termasuk Indonesia menunjukkan bahwa insiden pneumonia mencapai 36% dari jumlah balita. Menurut hasil Riskesmas 2018, prevalensi pneumonia di Indonesia adalah 4,8 % dengan prevalensi tertinggi pada balita adalah pada kelompok usia 12 – 23 bulan.
Streptococcus pneumoniae atau Pneumokokus dapat menyebabkan penyakit pneumonia yang ringan dan bersifat non-invasif, maupun berat dan bersifat invasif. Selain disebabkan oleh Streptococcus pneumoniae, pneumonia juga dapat disebabkan oleh Haemophilus influenzae tipe b (Hib). Dalam rangka pencegahan penyakit pneumonia yang disebabkan oleh Hib, telah dilakukan introduksi vaksin Hib yang dikombinasikan dengan DPT-HB menjadi DPT-HB-Hib ke dalam Program imunisasi nasional sejak tahun 2013. Hal ini dilaksanakan karena Hib merupakan penyebab kurang lebih 23% penyakit pneumonia yang serius pada anak. upaya ini akan lebih  efektif bila dibarengi dengan pemberian imunisasi PCV sehingga diharapkan dapat menurunkan angka kematian akibat pneumonia.</string>
    <string name="deskripsi3">Self-diagnosis adalah asumsi yang menyatakan bahwa seseorang terkena suatu penyakit berdasarkan pengetahuannya sendiri. Self-diagnosis sangat membahayakan kesehatan seseorang apabila salah dalam mengambil metode pengobatan dan mengonsumsi obat yang salah. Selain membahayakan kesehatan, Self-diagnosis juga dapat mempengaruhi kesehatan mental yang menyebabkan kecemasan berlebihan.
Dampak Self-diagnosis sangat buruk terhadap kesehatan mental, yaitu meningkatkan kecemasan yang berlebihan dan memicu rasa depresi. Seperti: kamu khawatir karena sering merasa sakit kepala dan sering merasa lelah, lalu kamu mencari informasi sakit kepala tersebut di internet. Berdasarkan hasil pencarian menunjukkan gejala tersebut merupakan tanda kamu terkena penyakit lainnya yang lebih parah. Saat itu juga kamu sangat cemas dan stress sampai hidup mu selalu diselimuti oleh rasa takut yang mengganggu kesehatan mentalmu.</string>
    <string name="deskripsi4">Anemia adalah suatu kondisi tubuh dimana kadar hemoglobin (Hb) dalam darah lebih rendah dari normal. Hemoglobin adalah salah satu komponen dalam sel darah merah/eritrosit yang berfungsi untuk mengikat oksigen dan menghantarkannya ke seluruh sel jaringan tubuh. Anemia merupakan salah satu masalah kesehatan masyarakat di Indonesia yang dapat dialami oleh semua kelompok umur mulai dari balita sampai usia lanjut.</string>
    <string name="deskripsi5">DBD atau demam berdarah dengue adalah penyakit yang disebabkan oleh salah satu dari empat virus dengue. Demam berdarah merupakan penyakit yang mudah menular. Sarana penularan demam berdarah sendiri berasal dari gigitan nyamuk Aedes aegypti dan Aedes albocpictus.
DI Kota Malang pada tahun 2019 jumlah kasus DBD yaitu sebanyak 527 kasus kesakitan dan 3 kasus kematian. Sementara itu pada tahun 2020 menurun menjadi 304 kasus kesakitan dengan 0 kasus kematian. Meskipun terjadi penurunan kasus DBD di 2020, bukan berarti kita bisa menganggap remeh penyakit ini. Hal ini dikarenakan keterlambatan dalam melakukan pertolongan pada pasien DBD dapat berakibat pada kematian.</string>
    <string name="deskripsi6">Difteri menyerang selaput lendir pada hidung serta tenggorokan dan terkadang dapat memengaruhi kulit. Penyakit ini sangat menular dan termasuk infeksi serius yang dapat mengancam jiwa jika tidak segera ditangani.
Difteri adalah suatu penyakit bakteri akut terutama menyerang tonsil, faring, laring, hidung dengan gejala spesifik timbulnya membran. Ada kalanya menyerang selaput lendir atau kadang konjungtiva atau vagina.
Penyebab Corynebacterium diphteria (tipe gravis, mitis dan intermedius). Bakteri membuat toxin bila terinfeksi oleh virus pembawa tox gen</string>
    <string name="deskripsi7">Rokok ibarat pabrik bahan kimia. Dalam satu barang rokok yang diisap akan dikeluarkan sekitar 4.000 bahan kimia berbahaya, diantaranya yang paling berbahaya adalah nikotin, tar dan CO. Nikotrin dapat menyebabkan ketagihan dan penyakit jantung, Tar dapat menyebabkan kanker, dan CO dapat menyebabkan gangguan fungsi jaringan Rokok juga telah menjadi salah satu penyebab kematian terbesar di dunia. Diperkirakan ada sekitar 3 juta orang di seluruh dunia meninggal setiap tahunnya akibat rokok.</string>
    <string name="deskripsi8">Diantara Perilaku Hidup Bersih dan Sehat (PHBS) adalah kebiasaan mencuci tangan dengan menggunakan air bersih dan sabun. Ini adalah kebiasaan yang baik mengingat banyak penyakit yang menyebar akibat dari tangan yang kotor. Mengapa harus mencuci tangan dengan menggunakan air bersih dan sabun? Air yang tidak bersih banyak mengandung kuman dan bakteri penyebab penyakit. Bila digunakan, kuman akan berpindah ke tangan. Pada saat makan, kuman dengan cepat masuk ke dalam tubuh dan dapat menimbulkan penyakit.
    Sabun dapat membersihkan kotoran dan membunuh kuman, karena tanpa sabun kotoran dan kuman masih tertinggal di tangan.</string>
    <string name="deskripsi9">TBC atau tuberkulosis merupakan penyakit yang disebabkan oleh bakteri mycobacterium tuberculosis yang umumnya menyerang paru-paru. Akan tetapi, tidak menutup kemungkinan bakteri ini berpotensi menyerang bagian tubuh lainnya, seperti ginjal, selaput otak, tulang, sendi dan kelenjar getah bening. tuberkulosis yang menyerang selain paru-paru dinamakan tuberkulosis ekstra paru, yang apabila tidak mendapatkan penanganan yang tepat dapat berakibat fatal. Sehingga perlu dibedakan antara bakteri mycobacterium tuberculosis biasa yang menyerang paru-paru dengan bakteri mycobacterium tuberculosis yang menyerang bagian tubuh lain selain paru-paru.</string>
    <string name="deskripsi10">Diare adalah suatu penyakit atau kondisi ketika seseorang mengalami buang air besar yang lebih sering dan lebih encer dari biasanya. Diare juga dapat disertai dengan beberapa gejala yang umum dialami, seperti nyeri perut, mulas dan kembung. Diare dapat diakibatkan karena adanya infeksi bakteri, virus, parasit ataupun reaksi pencernaan seseoarang terhadap suatu makanan atau obat tertentu. Tak hanya itu, diare juga dapat mengakibatkan komplikasi seperti dehidrasi. Walaupun diare termasuk ke dalam penyakit yang dapat sembuh dengan sendirinya, namun diare berpotensi menjadi berbahaya bila berlangsung dalam waktu yang lama serta tidak mendapatkan penanganan yang optimal.
    Upaya pencegahan utama dari diare adalah dengan menjaga kebersihan diri serta disiplin dalam memastikan makanan yang dikonsumsi bersih. Karena hal tersebut sangat membantu dalam menghindari diri dari virus maupun mikroorganisme yang bisa menyebabkan diare.</string>
</resources>